［轉貼］逃犯條例背後既政治角力係咩？

紐約時報話，林鄭係推手（而唔係北京）。[1] 林鄭係一個考第三會番屋企喊既人，自尊心強（強過董伯好多），基本上係無底線既強硬派，絕不認輸。對佢而言真係nothing to lose, 除左佢既ego。

但林鄭一個想贏，背後一定要人撐。政治局常委7個裡面2個開聲表態話一定要過到逃犯條例。其中一個、全國政協主席汪洋話，中美關係緊張，要用香港國際網絡同專業優勢，讓中國企業「走出去」。[2] 另，琴日政府已定調今次為外國勢力發動既顏色革名。即係話，在（某些）中共高層眼中，港府過到條例係中美貿易/科技戰既（小）勝利，特別係民族主義高漲時，一定唔可以輸比西方勢力。但同林鄭唔同，中共高層係有底線，就係香港仲有利用價值，如果香港死，中國資本就「走唔出去」。

香港保皇派別又點呢？一開波商界已經高調反對。100萬人遊完行，不少保守勢力包括親中宗教、中學校長會都開聲叫政府撤。建制派議員亦表示會對選情有影響。親政府既人既interest未必上面講既中共高層100% aligned。在港保守勢力，心裡有既唔係咩民族主義，而係錢！權！勢！佢地最驚就政經局勢（特別係經濟）唔穩定，阻住佢地在港撈油水。所以除左係比警察回氣外，佢地都要諗對策，我估呢個係呢兩日唔開會住既原因。

咁我地可以點樣阻止逃犯條例通過？一，我地短暫時間做到，就係封死哂D路，唔比議員physically present to vote。我地用左四個人咩起條暴動罪，三個人中彈，同n個市民受傷，去換到三日時間。唔多，但一定好過無。

二，就係動搖上面講既利益板塊。我地既籌碼就係有能力搞亂香港，停下市呀，機場都唔用得呀，咁咁咁呀，係有機會迫到上面講果班人迫林鄭讓步。畢竟，佢做到特首都係有呢班人姐，AO出身又有咩能力可言？

對家有底線，我地有無？琴日衝龍和道果刻，我幾乎係最老果個了，而我亦只係得26歲。呢班得果十幾歲既人，係唔怕死（literally）亦唔怕比人拉，對佢地來講，香港前途咁昏暗，佢地真心nothing to lose，呢班人真係當仗咁打（但非常清醒、理智、同civilized）。唔打得又唔拉得果D，除左遊行、捐錢、送物資（唔係話無用，但apparently 只係如此一定輸），你地真係要問自己，你地可去到幾盡？

要贏，每一個人都要肯承受比2014更大既陣痛，走出comfort zone, freedom is never free！加油呀！

[1]

[2]